\chapter{Metodología y herramientas}
\label{chap:metodologias}

En el presente capítulo se explica la metodología de desarrollo
aplicada para lograr los objetivos descritos con anterioridad en el
capítulo \ref{chap:objetivos}.

La metodología de desarrolo escogida es SCRUM~\cite{scrum-xp}, una
metodología ágil que puede ser aplicada a casi cualquier proyecto,
pero sin embargo se suele usar en desarrollo de software. SCRUM se
adapta muy bien en proyectos en los cuales aparecen nuevos requisitos
o estos cambian a la medida que se avanza en el tiempo (como es el
caso de este proyecto), se realiza por medio de iteraciones
planificadas al principio de cada una de ellas, y en las que se
concluye con una revisión del trabajo realizado comprobando si cumple
con las necesidades.

En la segunda parte del capítulo se ofrecerá un visión de todas las
herramientas que se han utilizado para el desarrollo de este
\acs{PFC}, en las cuales se engloban lenguajes de programación,
editores de código fuente, etc.


% A parte de estas razones, durante mi estancia en la Universidad de
% Bergen, cursé una asignatura de máster llamada «Advance Topics in Software
% Engineering» de 15 créditos en la cual adquirí conocimientos en el
% desarrollo de software con metodologías ágiles realizando diferentes
% proyectos. Es por ello, que también quiero aplicar scrum sobre este
% PFC y ofrecer una opini

\section{SCRUM}
\label{sec:scrum}
\input{scrum.tex}



\section{Herramientas}
\label{sec:herramientas}


La realización de un proyecto de tal embergadura lleva consigo la
utilización de muchas herramientas, que en algún momento del
desarrollo han ayudado a resolver algún problema aportando alguna
funcionalidad. En esta sección se nombran todas esas herramientas con
una pequeña descripción. El por qué se usan esas herramientas y no
otras está justificado durante la etapa del desarrollo del proyecto en
el capítulo \ref{cha:desarrollo}.

\input{herramientas.tex}






% \section{Iteración Logger}
% \label{sec:it2}
% \input{iterations/iteration2.tex}











% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
